HKU information management (im)

有冇巴打報左科？ 或者有冇讀嘅師兄師姐可以講解下呢一科？ 例如你哋嘅apply時嘅cgpa同埋interview thanks

推

走後門狗

鬼叫我dse考得唔好

識人讀
讀programme 但under education

做圖書館管理員

The programme is professionally accredited by the Chartered Institute of Library and Information Professionals (CILIP), UK. .

點解咁講?係咪因為每樣都讀少少 ？

巴打報咗?

No

有幾個stream
可以行library
可以行commerce (business)
可以行education
但under faculty of education 好怪
要讀下programme
好似係唔肯定

thanks巴打

我都有報，前排有email吹upload gpa

巴打邊間？

Hkuspace 不過我gpa唔係特別高的

巴打me too 你gpa幾多?我3.5 only

City im is better

低過你

係邊方面？

樓主叫mandy?

我城 im有得double major

識人讀完乜都冇學過咁
又唔係學programming
吹水多

no ar

巴打你個friend apply時gpa幾多

我唔係太清楚
但起碼都係咁上下啦
入得hku唔低得去邊

呢科正在非HKU的人會將IM的graduate 將3大BBA (Information System)的graduate睇齊
利申:讀緊

巴打介唔介意講下gpa幾多 同埋講解難唔難入

呢d垃圾科魚目混珠
後門狗
Asso gpa3.0都入到

鬼叫我少壯不努力

比人問起實際讀乜咪穿煲lor
呢科讀d野好垃圾，讀完乞食

我覺得巴打可以一戰
雖然大公司就難少少入
但都有人入到hk express, 八達通呢類公司做IT
亦有唔少人入到政府同公立圖書館 超薪18k

攞information systems同呢科俾
Asso入3大bba同入呢科起碼gpa差0.6

比

剩係hku個名已經賺哂

真嘅 內容垃圾
但為左HKU個名我覺得值得嘅

有啲core elective 要 大部分唔洗 (因為好多courses都係theory based)

3.0有啲難度喎......出年最低都3.3 仲要係n手喎師兄

3.5-3.6有冇機巴打

呢科本身設計俾library Science
但近年愈來愈多公司需要Data/ Information specialist
所以HKU IM呢幾年開左Business/IT oriented 的core elective courses, e.g. KM/Management Information System/Web-based design etc.....
出黎的人工雖然冇3大BBA (Finance/Account/IS)咁高
但個career path其實ok闊 係LinkedIn到見到唔少人從事Banking/Auditor/MT/Librarian的工作

你本身讀咩科先?
如果係business/library Information management就okay
其他就可能要高少少

我讀management ielts 7分

掂啦師兄 interview正正常常就得啦
加油

我會加油

本身商科 cgpa3.4 未出ielts 有full cert
係咪危危乎

巴打有機嘅 一齊加油la 你邊間

依科有無得minor其他科的？

要有個sem爆cred就okay

小弟冇ielts 都收

btw 巴打上年係幾時收到interview 同offer

姐係dse有3 無ielts都ok?
同埋conditional offer係米都係開3.0 or above?

hkcc

cgpa幾多

Suppose係 ,Offer係CGPA3.0 above

2月尾收到interview
3月頭In, 3月尾收到offer

我space呀 cgpa 3.54 我連sem 3成績都未出

thanks 巴打

各位巴打有冇俾reference letter同personal statement？

我冇upload personal statement

有呀巴打 點解唔教

交

嗰陣近deadline，我咪交咗錢先。點知之後冇得upload返
唔知有冇得send email upload

但你有冇收到email 提你盡快upload sem 3 gpa?

有啊 頭先send咗email問可唔可以email補交返

打手

你都on99 人地好心解釋多少少就話人打手

未出sem 3 gpa既大家係咪都係讀太空的？

我係 不過我聽人講今年好似提早2號出

竟然早甘多

想問下依科畢業證書同其他人係米冇分別的？

我programm講 e leader

我programm leader講

推 kill#

巴打報咗？

咁點解唔讀poly,city搵食科

去poly city 陪你翻檯打架？

讀完出黎唔喊就得，出面啲hr都知道依科係專比asso/hd升上去既degree，同本身其他Hku degree係冇得比，仲有做得asso/hd仔就唔好嫌poly/city廢，人地比你地勁十倍有多

City果科都係叫im但點解讀d野好似唔同？
Hku im under faculty of edu?

咁即係jupas冇呢科？

hr真係慘,平時已經咁多野做,,仲要背埋interviewee邊個bachelor係ugc/ugc top up/self-fin,,,真係辛苦

咁係因為hku得一兩科top up degree所以先容易認得出

係

以前識條垃圾讀呢科當自已真係hku
又唔知自已係垃圾後門狗 畢業連正日都無份去

Wtf 真神科，dse狀元都無權讀

畢業典禮都無得去

入面大把人入國泰呢類大公司 同政府
唔識就唔好9up

唔係掛 shitty poly 班垃圾仔

未讀就知 好似有人入埋nasa做添

身邊好多fd讀緊
翻去摺埋啦你

我身邊好多friend都讀緊
而家全部瞓晒天橋底

等緊interview

神科喎，hku im>poly/city 三寶，僅次於mbbs咋

真係唔明人哋理性討論到底得罪你啲咩，又冇叫你讀，你唔鍾意咪唔好睇，到底係幾無聊先喺度博存在感，定覺得自己好幽默 你讀緊又係神科？可以咁樣踩低人哋？

你追po先啦，我問佢點解唔讀poly/city穩食科，你睇吓佢點答先啦，佢真係以為asso/hd >poly/city degree，咁我咪以佢既智商答返佢，hku mbbs>hku im，唔怪得asso/hd仔比人話asshole 仔，就係有依啲咁既質素學生比人笑，正正常常走後門冇人笑你，但咁樣後門係抵笑你

Asso入翻poly city唔係走後門狗？

冇話唔係，我講既野關依様野乜事？定你有讀寫障礙？依家講緊你讀asso笑啲poly/city人，你就九唔搭八

你就讀asso 食屎仔埋大仔

唔夠人講？

你鐘意啦食屎仔定埋大仔 考好d dse先好串人

認真理性討論
非三大degree 同hku 所謂degree既im
多數人會揀邊個

從來無諗過真係唔知
但一諗起要讀食屎大學同埋大就正係不了

其實搵工起碼好過6901 . 個個second hon grad
啲grade 好鬆手。
不過真係唔係IT degree
搵工上除左試MT 可以考慮business analyst類工種。其他銀行ops 都可以
一個intake 20 人，得一個做library (六七年前)。

但純正degree 喎，牙蘇子朝思暮想既野

一日後門一世後門

我im 拎b 係唔係88

巴打幾時收到通知
同幾時in

咩意思巴打

自high吓好啦 所有BBA IS都係second major in CS

睇你識幾多language就知有冇料到啦 當HR傻嘅咩 做得HR點會唔知HKU有科top-up叫IM

I mean等緊收interview

咁我都係

得hku係姐

我aba 有科exactly 叫information management 而我得B

呢科睇gpa重唔重

3.3穩

巴打識人讀？

學校Record

巴打邊間

3.3都穩 ？有冇咁誇張
雖然係top up姐，但hku喎

3.3 nn手飯應該得
3.7左右就穩

想問呢一料係咪後門狗先報得，Jupas好似冇

系

其實如果讀完im 想繼續進修升上去讀佢個master有冇話要成績大約幾多

有interview

巴打group幾呀

Grp 3 你呢？

group 7

希望大家都入到

你幾多號in 希望la

1號

1hr interview

same wor

諗起都唔知點算

搞到好緊張

呢科讀幾耐?

有無人收到Hku admissions email?

你有無收到Hku admission interview? 唔係im個個

叫你upload gpa嗰個？

HKU Admissions Interview in Hong Kong

冇 係點㗎

大概係咁

喺interview 邊科

佢無寫啊 甘我大概應該知道咩事

Btw巴打係米cwb太空？

係咩事師兄

yes

我都係

巴打你封信係咩意思

巴打Tg傾？

ok

咩事

Group 9 有無同鄉

Same here

呢科好多人出到黎都係做狗 教d野根本係library, d人以為可以扮到information system

呢個真! 有時讀完都唔知有乜用

基本好多hr都知道呢科咩料...如果佢教果d野唔係library都唔會害死班學生

有冇人知個interview flow是點

我都想問

有無人今日in完可以講番in咩？

今日有人in咩？

係呀！今日第一班in 希望聽日in完都報下料🙏🏻

巴打你group幾？

9

有冇人in完啊 大概係點？

幾容易
Oral咁 仲有得比你prepare indiv同grp

兩樣幾耐時間？咩題目？

唔同grp問黎冇咩意思啦 可能形式都唔同添我見題目紙有grp no.

今日interview 有好多巴打

巴打係米同grp個個?

好難估啫 btw有冇收到風幾時派offer？

點知啊

睇返上年記錄 我諗應該都係差唔多三月尾派
反而想知大約幾時交留位費

Group 7 here

同埋我想問吓聽日仲有冇人in?

metoo

U are who

你講先

Are u the first one?

no

U sit next to a girl?

相認環節

yes not the one between the girls

I between two girls

你講得幾好wo

5報到
7你地咩問題

9 號仔出現了
有同組嗎～

U too 😂
Btw the girls didn’t have much too say

希望可以9月見

group 4

聽日in 想問琴日問左咩 流程係點

咁都有同組

Offer god!

今日淨係得第8第9組in?

我想問有無人知會幾時派offer

走果陣仲有組人係出面等

咁唔知有幾多組

都話10
唔聽人講嘢既

sorry lo

你地離開之前prof. 有冇講d乜野

冇咩特別 你個組有講嘢？

Byebye

舊年3月尾

希望有offer 啦 入到去太緊張 諗到嘅野都好似講唔出咁
Btw 上年收幾多人

今年50上年80

in親就收好奇怪姐

原來上年有咁多位架

出左offer? 我見者人喺nonjupas資料庫填收到offer

應該無咁快出
係咪假膠嚟㗎？

十成假

個陣in我驚到口疾疾
應該好細機會收到offer

一日未知結果都有機架巴打 齊齊收offer

講得好

係假膠黎

利申 識條on9

謝通知

祝大家都收到心水offer

回頭是岸呀師弟妹
Grad左都唔知學過乜

想問下幾分入嫁？

3.57 ielts7
但聽聞上兩年有人3都入到

依家做咩工

Marketing 有時做秘撈做下bookkeeping

讀完IM做mkt唔會比人壓咩

Mkt不嬲都閪價，理得你讀乜

咁仲入行...

攞下經驗姐
反正有大把工返
不過無一份關im事

大把工返指仲有咩?
grad左幾耐

啱啱grad
唔自爆啦 反正正職完全唔關事
奉勸唔好靠major讀嘅野，無撚用，im唯一用處就係hku個名
上面個d話乜柒hr會知呢科廢
出黎搵下工先啦
我想講撚有人知，最多得d成日請fg嘅大公司會知

好驚讀完冇人請

其實點解under faculty of education
見QS學科dept排名HKU faculty of edu資料冇list呢科

因為無dept要

我dse英文得lv2，但未考ielts，佢會唔會唔派offer俾我嫁 ，定係補返ielts先會有機會有

官方答案:
世界上除左政府同銀行,
大學就係存放最大量archive既地方。
點去應用, 回藏, retrieve 咁大量既資訊就係IM 要學既野。
既然係教育既重要一環, 當然係under Education.

呢科其實同bba is有咩分別呢
睇過d course同City im有d分別

10 here

有小小掂到is，但好皮毛
其實得database個part有dd關事

Programming, project management果堆都差唔多wor

有Management 個d course 差唔多全部都係9 up理倫

Programming ？撚有咩

快啲出offer啦

見database後人收到offer 係咪真

有

真係有人收到 3.01conditional offer

唉 幾時會再派

信佢啦
以往都月尾
10號晚填

想問下有冇人收到offer？

收到風話有 陸續派緊定點

我都收到風 希望陸續派

我暫時知係business既人收到囉

我都係business

我都聽到話有

擠牙膏 同時收到定分批

我估分批 如果同時收到應該有多d 巴打喺度講

屌我個fd收到im offer啦

岩岩收到？

好似係中午12點收到

wt gpa/program/when in

希望呢幾日繼續派

感覺上會依幾日派

科科in完都自我感覺良好
但開始見人收到offer...

見到人有自己冇真係好淆

係...

3.7~3.8
business law
3月1

我仲高GPA又係3月1

巴打放心 應該呢幾日會有 仲派緊

我自問in得差
希望有n手飯食下

巴打你邊組同埋gpa幾多

6
3.4x

我都係3.5幾 一齊等下 希望在明天

加一3.5x 求offer

有冇人今日收到offer

好緊張

今朝收到
大家放心啦 offer仲派緊

巴打 what gpa n subject?

Bucie or Hkuspace?

請問gpa幾多？同埋幾耐要交留位費？

今日又冇offer

我都係
又係沒有offer的一天

冇offer

請問你friend 第幾組

有冇人知admission office每日派幾多個offer

岩岩收到 thx god!!

聽日會好天既

我都收到啦

巴打 唔好放棄

Full cert ？gpa? 有無拎space校長推薦？

恭喜曬巴打

我應該冇乜機會，gpa又低，又冇ielts

full cert 3.5x ielts 7 no recommendation

屌呀

原來收到
多謝大家

嚇撚死我

仲未有

molamola
自問都in得唔差
係gpa3.4幾低左少少

真心無咩.... 我都3.5x 講得都唔差吖...

我收唔到

你地係第幾組

我係第6組

唔洗急
佢仲派緊喎 祝大家都有offer

係咪即係3月1 or 2個日in
我係2月28第一組

係啊 我係3月1

承你貴言

你邊間屍屍

太空人

我都係啵

邊間太空

Cwb

Oh 咁我諗我識你 business law嘛？

唔係啊
你係business law?

係咪讀space library

Space但唔係library

business management

studies steam?

management

business management 有分5個steam架嘛
mgt studies
law
hrm
psy
e-com

唔想自爆呀 唔通返去相認咩

但我地一定識

有道理
好想要offer啊

我夠想要
in咗幾間 乜鬼offer都無 救命

問一樣 你聽日要唔要midterm

好似騎劫咗人地個post
巴打想繼續傾就加我tg啦 應該好快估到你真身

銅鑼灣揮手

其實有冇人已經疊埋心水狗衝比錢？

其他嗰啲科冇乜消息

等緊poly hotel
出名遲
打算拖到最後幾日先

In完其他科都係乜消息都無

3月2 gp 10 前日收conditional offer
cgpa 3.6

我想問下3月3日或者之後in 的同學有無收到offer?

你係gp幾？

最後一組

其實今日仲有無機會派offer

原來3月3仲有一組

佢多數十二點後派 我琴日四點先收到 加油呀!!!

好多謝你啊南瑩巴打 仲keep住鼓勵小弟

我知道等offer嘅痛苦 希望大家都有自己想要嘅offer

你巴定絲黎

今日仲未有

係咪派緊3.5 above既先 好似而家收到既都係3.5x above

望就咁望
應該唔會咁快派哂掛

仲未有呀

今日有無人收到啊

今日好似無 希望聽日有！

希望今日會出offer , offer god

Offer god

唔係打巢各位巴絲 據消息兩日前IM offer已經派晒...

好似唔係，我識人尋日晏晝收到IM offer

你朋友幾時in咩gpa

我朋友1/3 in, gpa就唔清楚 淨係知佢3.5以上

仲派唔派.......

到呢一刻都未有offer ,好不安

巴打一係試下打去admission office問下

今日HKU好似放假,可能係因為咁?

琴日會仲有，可能我講錯 因為我琴日先知佢派晒offer 唔信可以email問下IM 個department, 如果執2攤 就要等28號睇下有冇人棄offer

唯有係咁啦

派曬？

岩岩收到im offer

竟然仲有

我都收到

想問下你cgpa幾多？

3.46

推一推

想問有冇ching可以同我講下 hku im interview會問咩?

ching 我都收到interview 幾號幾組

下個月4號 group9 加tg交流下？

環保post

ching 入左im?可唔可以加tg 問下野

Me 3月4 gp6

加tg?

好呀

s073003

留名

頭先group1大家講嘢都幾正常。得我一個來亂

利申：我係著波鞋嗰個撚屌。

希望大家都有呢個offer做水泡之餘仲有其他offer

巴打我3月4
想問下係咪考官比左張紙你
跟住上面答就得
佢會唔會追問問題

你地個日幾多人in？

12?

邊度冇list?

考時事題？定concept?

算concept 睇應用

Ching 有冇update呀？你地幾點in?

唔該曬Ching 你係依加讀緊準備畢業果班？

等緊offer

知唔知係咪完晒interview